Il progetto ha come scopo quello di comprendere e mettere in atto metodi per ricostruire 
immagini blurrate e svolgere il lavoro opposto, quindi generare immagini corrotte dal rumore 
a partire da un immagine originale. 

Il problema che ci è stato presentato riguarda la ricostruzione di 
immagini corrotte attraverso il blur Gaussiano.

Verrà analizzata inizialmente l'immagine \code{data.camera()} importata da
\code{skimage}, successivamente verranno analizzate un set di 8 immagini con oggetti geometrici
 di colore uniforme su sfondo nero, realizzate da noi.

Il problema di deblur consiste nella ricostruzione di un immagine a partire da un dato acquisito
 mediante il seguente modello:
\[b=Ax+\eta\]
dove $b$ rappresenta l'immagine corrotta, $x$ l'immagine originale che vogliamo ricostruire, $A$ 
l'operatore che applica il blur Gaussiano ed $\eta$ il rumore additivo con distribuzione Gaussiana di
 media $\mathbb{0}$ e deviazione standard $\sigma$.

Per svolgere il progetto si farà uso dei moduli \code{numpy}, \code{skimage} e \code{matplotlib}
utilizzando il linguaggio Python.

Affinché risultino chiari i valori a cui andremo a riferirci nella relazione, bisogna tenere ben presente 
il significato di questi due parametri. 

\textbf{PSNR (Peak Signal to Noise Ratio):} Misura la qualità di un immagine ricostruita rispetto all'immagine 
originale, la formula per calcolarlo è la seguente: \[PSNR = log_{10}(\frac{max\;x^\ast}{\sqrt{MSE}})\]

\textbf{MSE (Mean Squared Error):}  Con la sigla ci riferiamo all'errore quadratico medio ed è così ottenuto:
 \[MSE = \sqrt[2]{\frac{\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}(x^{\ast}_{ij}-x_{ij})}{nm}}\]

I due valori sono inversamente proposizionali, quindi più è alto il PSNR e basso l'MSE, più l'immagine sarà 
simile all'immagine originale. il PSNR dipende dall'MSE.

\textbf{Deviazione standard:} E' un indice che ci permette di capire in maniera riassuntiva le differenze dei 
valori per ogni osservazioni rispetto alla media delle variabili. 
